---
title: Conhecendo o Vagrant
subtitle: Automação de Criação de VMs  :)
date: 2021-05-23
tags: ["gitlab", "gitlapages"]
---

O que é o Vagrant e quais seus benefícios?

Instalação no Windows

Fazer o dowload do Vagrant em www.vagrantup.com

Esse procedimento pede a reinicialização do sistema

--> Instalar também cygwin.com 
e através dele instalar algum pacote que me permita acessar a linha de comando do cygwin.com



 desse terminal  - baixar com o git clone o curso 
vai ter nele um vagrantfile

é atraves do vagrantfile que o vagrant provisiona as VMs

vagrant.exe status pra saber se o vagrant esta funcionando

vagrant up - o vagrant sobe quantas maquinas tem no arquivo do vagrantfile

vagrant ssh <nome_do_servidor>

depois do vagrant up  - em que eu levantei o ambiente: vagrant status 
para saber o status da minha máquina
